最近中共官媒係咁講"楓橋經驗"

中共官媒頌揚義和團及楓橋經驗 被疑宣傳排外思想

2018-11-18 22:25
〔即時新聞／綜合報導〕中共官媒人民報日前發表有關「楓橋經驗為何歷久彌新」文章，提到「楓橋經驗」實現了「捕人少、治安好」，能夠就地解決問題，不必往上呈報，新華社隨後發表了義和團相關文章。在中美關係緊張之餘，發表文章也被中國網友認為是宣傳「排外」思想。

綜合外媒報導，楓橋經驗起源於1960年代的浙江省諸暨縣楓橋區，主張「就地化解矛盾，堅持矛盾不上交」。近期人民報記者採訪發源地浙江時，指出「它的內涵在新時代更加豐富」，從維護治安，進階到防範社會的任何安全風險。

人民報的文章中說明，浙江省如今劃分成7.08萬個「網格」（安全責任區），每個網格皆配有1名專員，集各種職責於一身，全面取代各類村級協輔人員，透過「全科網格」，實現「小事不出村、大事不出鎮、微事不出格」。

新華社也發表「民族意識覺醒——義和團反帝愛國運動」一文，寫到義和團先是反對帝國主義侵略，在壯大組織後，將矛頭指向外國強權，與八國聯軍抗爭，展現了百年前中國民眾團結禦侮的決心。

文章在中國各大網路上不斷轉載，中國網民質疑，中美貿易戰風波未平，官媒發表的文章頗有「維穩」及「排外」含意，認為中國此舉如同在推廣這種維穩模式，日後中國言論自由將更加限縮。也有網友表示，義和團看似愛國，實際上卻是群「認不清世界大勢」的愚民，對宣揚愛國精神恐怕沒有太大用處。

一場紀念楓橋經驗獲毛澤東批示55周年暨習近平批示15周年的會議12日在浙江紹興召開，中共政法委書記郭聲琨以及公安部、最高法院、最高檢察院的高官悉數出席。郭聲琨在會上表示，要以習近平的新時代中國特色社會主義思想為指引，堅定中國特色社會主義的社會治理之路，堅持創新發展新時代楓橋經驗，加快推進基層社會治理現代化，建設更高水平的平安中國。

楓橋經驗是毛澤東於1960年代在浙江省寧波專區諸暨縣楓橋區（今為浙江省諸暨市楓橋鎮）創造的「發動群眾對階級敵人加強專政」的經驗，核心思想是矛盾在基層解決，不要延伸到中央層面，並要敢於發動民眾，提升民眾自治組織在基層治理中的作用。毛澤東於1963年在批示公安部的一個文件當中，特別提到楓橋經驗，並要求「各地仿效，經過試點，推廣去做」。

自從改革開放以後，有關楓橋經驗的宣傳一度沉寂。直到2003年11月，時任浙江省委書記的習近平提出要推廣、創新楓橋經驗。2013年10月，時任中共總書記的習近平再度指示，要求堅持發展楓橋經驗，並將經驗與群眾路線進行聯繫。

有分析指稱，本次大會同時紀念毛澤東和習近平的批示，這在中共各種紀念大會非常罕見；習近平重提楓橋經驗釋放的政治信號，這是重新肯定改革開放前30年毛澤東的治國理念，也與習在2013年1月提出的「兩個不能否定」一脈相承。兩個不能否定是指「不能用改革開放後的歷史時期歷史否定改革開放前的歷史時期，也不能用改革開放前的歷史時期否定改革開放後的歷史時期」，這是習近平於2013年1月5日在中共中央黨校「新進中央委員、候補委員學習貫徹黨的十八大精神研討班」的講話中所提出...

原文網址: 郭聲琨：發展新時代楓橋經驗 加快推進基層社會治理 | ETtoday大陸 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

即係就地解決，唔好俾上面知？

大事化小 小事化無
讓民眾啞起來

唔俾人上訪

即係鼓勵私了

1)群眾鬥監察群眾, 9X%人對最反叛幾%人"進行教育、評審和說理鬥爭"
2) 黨地位問題
下面兩篇值得一讀

“四類分子”指地主、富農、反革命和其他壞分子。不難看出，“楓橋經驗”是中共改造“四類分子”的經驗。1978年底，中共決定給四類分子摘帽，使2,000 万人結束長期受歧視的生活。1979年2月，中共喉舌《人民日報》文章《摘掉一頂帽，調動几代人》披露，当時楓橋有人口13.7万人，历年戴帽的四類分子有3,279人，大約每50個人中就有一個“四類分子”。当時左禍之嚴重可見一斑。 ...轉自多維新聞網

發展是硬道理，穩定也是硬道理，抓發展、抓穩定兩手都要硬。 堅定不移走中國特色社會主義社會治理之路，把黨的群眾路線堅持好、貫徹好，讓“楓橋經驗”在新時代發揚光大，提高社會治理社會化、法治化、智能化、專業化水平，加快形成共建共治共享的社會治理格局，我們就一定能確保人民安居樂業、社會安定有序、國家長治久安。

唔係不嬲都係咁咩

解決提出問題的人

意思姐係基於成本問題，政府力量將會撤岀農村

你估依家D中國人真係會排外咩 以前蠢姐 依家叫完口號 無著數就返屋企訓啦

好呀好呀，宣傳庚子拳變，用陰門陣同神打對付美帝啦

柒娥咪義和團上身